泛民遊行促釋放劉霞

泛民遊行促釋放劉霞

【本報訊】已故諾貝爾和平獎得主劉曉波的遺孀劉霞（圖），在劉曉波死後一直被中共軟禁，在近日曝光劉霞的電話錄音中，披露劉霞有以死抗爭的想法，情況令人關注。多個泛民政黨昨早遊行至中聯辦，促中共釋放劉霞，停止政治迫害。

支聯會主席何俊仁、社民連前立法會議員梁國雄、民主黨主席胡志偉、公民黨議員郭家麒等十多名民主派人士，持橫額高叫「釋放劉霞」口號，遊行至中聯辦。郭家麒批評中共「蝦女人」軟禁劉霞，非常可恥，指劉霞因丈夫劉曉波獲諾貝爾和平獎而被軟禁是無辜，促當局還劉霞自由，讓她出國就醫。

胡志偉指中共禁錮劉霞，違憲法保障國民人身自由的規定，「大國崛起，都仍然打壓劉霞人身自由，呢個係咩嘅國度？」他呼籲中共還劉霞自由，還民運人士自由。何俊仁亦對事件感震怒，轟中共無法無天，到了瘋狂鎮壓人民的地步。何呼籲世界各地華人到領事館抗議，要求中共釋放異見人士。

■記者陳嘉裕

上一則
洗刷國殤之柱 無港大學生代表

下一則
《爆相爆片》四月第四輪揭曉

又做show搵錢

泛民打手LIKLN

以前唔會咁諗，而家真係咁諗
劉曉波死咁耐，劉霞軟禁咁耐，泛冇出過聲
岩岩宣佈和平獎會永遠等假劉霞黎拎，轉頭遊行要求釋放劉霞
超級做 show 感覺